咩叫做 “初生的我緩慢站起彳亍走向拾荒” ???

如題

周耀輝=鬼才

走向十方 唔係走去做乞衣拾荒喎

新生命來到世界，「初生的我緩慢站起彳亍走向十方」，各人在「十方」的路上有自己的方向，但前進是必然的，正如「經書向前翻/薪火向上燒」般自然不過。人生於世，為證明存在過的痕跡，就是在「與歲月摔角」的年月裡，感受「華麗與沮喪」，當經歷過喜與樂，苦與悲，才不枉人生此行。「華麗」是詞人的創作風格，〈彳亍〉結尾有其簽名式標記，﹝9﹞讓人一看就能猜出作品出自周耀輝之手筆。他的華麗見諸於作品的用字造句，充滿詩意，如「很想在桂花飄下時/去過/看過」、「山和海之間永遠蒼蒼/雲雨蒼蒼」、「很想在雨點崩裂時/去過/聽過/華麗與沮喪」等等，詞人加入不少景色的描寫，營造蒼茫孤寂的世界，表達即使在陌生極端的環境裡，仍要不斷探索前進，感受充滿華麗與沮喪的人生。